[突發］曼聯七小福隊沙福特城升上英乙

隊波打破業餘球隊既傳統 有好多資源 係咁俾其他本土球會屌 但繼續落去上英超都係遲早既事

隊波要升聯賽當然要多d資源

如果資源多都要屌
咁金錢足球應該唔可以再出現

事緣沙福特城簽來兩位實力超班的新兵：丹尼萊捷（Danny Lloyd）和阿當朗尼（Adam Rooney），尤其是以後者引發的爭議最大。阿當朗尼多年來輾轉在英冠、英甲遊走，自四年前起榮升鴨巴甸的當家前鋒，更曾於2014/15球季拿下蘇超的神射手。至於丹尼萊捷，職業生涯多半在業餘聯賽打滾，但他上季轉戰英甲的彼德堡（Peterborough United），表現足以在英甲立足。阿當朗尼的轉會費為30萬鎊，相等於與沙福特城同級聯賽的球會Wrexham A.F.C.年度營業額的15%；他的週薪為4000英鎊，這種薪酬水平即便放在英甲來說，亦是數一數二的高。事實上，沙福特城自2014年新班主入股以來，已跳升三級聯賽。如果他們的銀彈策略持續成功，晉升職業聯賽的確不是夢；加上92一代的名氣，只會拋離一眾中小球會。難怪Andy Holt也要大聲疾呼，要為低組別球會設置轉會費和薪酬上限，免得沙福特城扭曲低組別聯賽的生態。

英格蘭的草根足球（grass-root football）甚有歷史底蘊，有數以百計開創超過百年的球會，一直以有限的財政預算和球員班底互相競爭。沙福特城如此「造壞市」，當然為其他球會所不齒。甚至有人批評說，史高斯和加利仔口口聲聲說要把「足球注入社區」，到頭來還是要用上銀彈策略，豈不是掛羊頭賣狗肉？部分沙福特城球迷並不欣賞球會的土豪味道，甚至有人拿同樣和曼聯甚有淵源的F.C. United（譯作曼市聯或聯曼）與沙福特城作相比，認為後者終究是一盤生意，已經脫離球會應有的本色。站在道德高地批評，畢竟是容易的，但如果沙福特城是以取得英冠、甚至英超的席位為目標，哪怕在擴軍方面做得更進取，亦是無可厚非。沙福特城最終會否淪落為商業味道濃厚的球會、與社區關係疏離，沒有人能預測得到。但是球迷的主流意見，是希望球會繼續向前，他們始終會體諒管理層的方針，和享受班主的積極投資。反過來說，巨大投資若不能直接換取升班資格，一場季後賽的失利足以把球隊整季的努力抵銷，如此現象在許多低組別聯賽的升班分子身上屢見不鮮，這才是球迷最不願意見到的結局。故此，沙福特城承受的壓力，也遠甚於其他同級對手。

真正驅使92一代和林榮福這般投資的動力，除了沙福特城本身的商業潛力，還因為英格蘭乙組聯賽的升降班制度。每季全國聯賽只有兩支球隊可以升班英乙，冠軍會自動獲取直接升班的資格，其餘一席由全國聯賽的第二至第七名球隊透過附加賽競逐。正因為這種巨大落差，沙福特城才敢於放手一搏，希望建立在全國聯賽的壟斷優勢。如果英格蘭足球聯盟（Football League）願意增加英乙的升班名額、改採升三降三的制度，其他業餘球會亦毋須像沙福特城一擲千金。

Fifa 20 有得用了

好似玩FM用低組別球隊打上頂級聯賽

取代格拉沙既曼聯

拎蘇超LEVEL去打第五級聯賽梗係比人屌啦

我check完LiveScore 唔係排緊第三咩

第二至第七踢playoff
Salford晉級過程都幾驚險, playoff四強要射12碼先贏

講真 人地追求上頂級聯賽
你屌人地金錢足球做乜鳩。。。
人地都要打一年升一級 又唔係空降

個感覺有啲似rb萊比錫
買一間無乜fans base/歷史既球會 重新建立所有野

尋晚場national league附加賽決賽刷新咗最低入場人數記錄得2000個沙福特城球迷入場 (往年平均過萬球迷入場)

始終低組別聯賽唔似英超英冠 佢地仲係追求最傳統既低資金競爭 成績有時唔係最重要 最緊要週末可以入場支持愛隊 同社區close 好少呢種咁商業味重既球會

好似英甲Fleetwood Town都係得廿幾年歷史 都係最近十幾年升咗六次班由業餘升到英甲 但佢地係靠本身運作突圍 無外來銀彈 所以無人會反佢地無歷史

不過金錢足球都係大勢所趨都無得話邊個岩錯

升多一級變英甲仔，到時夠料打獌聯

足總杯聯賽杯應該好快遇到

自己唔課又唔俾人課，
佢升咗班上去又唔影響你班不思進取嘅垃圾波
有乜好嘈？

原來隊波係曼市 唔怪得有情意結